［停課不停學］救救數學論壇 專醫DSE中學雞

有問題即管問 乜嘢類型問題都可以問 我答到就答

跟甩咗個課程可以點追返？
有冇咩自學教材推介？

我想問e既pi*i次方點解係-1

齋講intuition暫時未見過有人解得好過3Blue1Brown

先理解自己係因為數學知識不足 定係因為自己運算能力差
如果知識不足 就睇書 其實你本數學書已經好夠
如果運算能力差 就同一題試下做幾次 一路做一路問自己問題(例如 我要搵乜 我有啲乜未用 我乘緊啲乜) 慢慢一個一個弱點咁改善 慢慢會有成果

如果你睇書嘅話 先睇theorem 再睇每個example 唔好因爲簡單而唔睇
學習方式如下
1. 睇題目自我理解一下 (用個腦先去load下你學過乜 你會點做 然後試做一次)
2. 睇下自己做嘅方法 同本書嘅方法係咪相似
2.1 如果相似可以睇下一題
2.2 如果唔同你就要學吓本書嘅方法(其實係背做法)
直至睇晒成本書 做晒成本書啲exercises
記住 成功沒有捷徑 practice makes perfect.

好好睇 最易明架啦

好我試吓
可惜我以前啲教科書都掉咗
所以想知道有咩教材係啱自學

我建議你去睇 herman yeung 啲自制notes

如何醫治眼殘症
34睇錯做43
減寫寫下變除

其實我都只係想推post

想睇下呢題有咩好方法做

P, Q and R are three points on the rectangular coordinate plane.
The equation of PQ is 3x+y-28=0.
The equation of QR is 7x-11y+108=0.
The equation of RP is x+2y-6=0.
Find the equation of the circle passing through P, Q and R.

搵P, Q, R嘅coordinates
P (10, -2), Q (5, 13), R (-6, 6)
再let equation of circle be
x^2 + y^2 + Dx + Ey + F = 0
代P, Q, R嘅coordinates
有3條equations in D, E, F
最後solve for D, E, F就收工
Ans: x^2 + y^2 - 6x - 8y - 60 = 0

即係都係正面迎擊

簡單啲 唔駛諗

搵到 P, Q, R 之後用 the perpendicular bisector of a chord passes through centre of the circle:
PQ 嘅 perpendicular bisector 穿過 PQ 嘅 mid pt (7.5, 5.5)，slope 係 1/3，所以圓心係 of the form (7.5+3k, 5.5+k)
同樣再睇 RP，圓心係 of the form (2+l, 2+2l)
Solve
7.5+3k=2+l
5.5+k=2+2l
k=-1.5，所以 centre 係 (3,4), radius^2 係 (-6-3)^2+(6-4)^2=85
Equation of circle 係 (x-3)^2+(y-4)^2=85（又或者爆開佢都係同上面一樣）

9星期唔錯，但唔會高分（利申望過，但唔需要用

Let A^2x+By^2+Cx+Dy+E做條式，再代番啲座標就得啦。。。。然後咪用cal囉

做嘅時候只眼要郁多啲
你寫嘅時候 只眼要一路上下check住每個item係一樣
要解決集中力嘅問題要睇下你由邊part出錯
一般大腦處理數據係咁
1.感官接收專注
2.過濾
3.資料處理->分析->理解->儲存->學習
4.短期記憶<->長期記憶<->運作記憶
5.執行/解決問題
一般人啲題目唔識做係因為佢地學左嘅野唔記得(即係4出錯)
抄錯題目係(3-4)出錯 呢個可以用"讀"黎解決
你做題目嘅時候慢少少 將重要嘅資訊先細聲讀一次
例如你見到 3x-2y+1=0 就將數式讀一次先再寫
你讀一次同就咁睇一次個腦使用嘅機制唔同
讀一次印象深好多

呢類問題我啱啱做左少少research
應該都係
1.find vertices
2.find intersection of two perpendicular bisector
or let centre = (h,k), using distance to find h, k
or let x^2+y^2+Dx+Ey+F=0. find D, E, F
or use the formula to find circumcenter directly

不過呢款題目睇黎係流於計數機可以解決嘅問題
所以一般都唔洗點深究 計數機全程撳撳撳

條問題9 up
你都答得幾detail

我唔會假設問問題嘅人係9up
即使佢地鳩問我都可以認真答
可能有其他人睇到 會幫到佢地呢
Your attitude, not your aptitude, will determine your altitude.

我心目中都覺得應該係要搵晒啲vertices先
放上嚟係想睇下有無咩特別嘅方法啫